有冇人屋企開冷氣都就住就住咁？

一定要夜晚7-10開，因為成家人係到，成本效益最高。10點後返房訓開風扇。

24小時都開緊 因為有養龍貓

房冇裝冷氣?

老母：落去m記涼冷氣。温書就去圖書館。

冷氣費貴

無

如果屋企人係屋企就實開
唔開比人屌
自己就唔中意冷氣 怕凍 成日想熄撚左佢

不嬲都開24
開左兩個幾月了

死窮閪仲要大大聲

通常瞓覺時段開，22:00-8:00啱上下

部冷氣會唔會過熱

試過有半年長開24 冇熄都冇事

出街都開

唔係個個出晒架嘛

開24一個月幾錢電費

居然仲有人唔開冷氣，香港又濕又熱
到底咩人先可以忍受到

窮人先會計來計去

我認窮

慣咗外國天氣
每次返香港真係長開 唔開唔掂

平時廳會開，房就瞓覺先開
呢兩日熱到十點後返房摸下幅牆都仲熱熱地

唔開

超人

日頭唔開，放工開到訓教，訓教開房果部

有，瞓覺前開一陣。可能開兩至三個鐘。因為開通宵驚太凍，又唔見咗冷氣個遙控。唯有瞓覺前整凍間房

咁焗分分鐘焗到病
咪又要睇醫生

圖

我
窮 無錢
夜晚食飯後開

訓覺前幾個鐘開 朝早醒曬就關

瞓覺開 老竇會半夜起身熄曬啲冷氣
夏天成日熱醒要自己開返

之前睇新聞講長開冷氣無想像中咁晒電
不過都睇你屋企部機你唔唔係變頻，變頻慳到20%電

圓碌碌好撚得意

無冷氣

我老豆，佢最怕凍，最愛夏天，痴立立都鍾意，所以無同佢住

間房冇裝冷氣 鼻敏感

不如唔好撚開

有冇人計過長開一個月要幾錢？

乞衣

7 x 24咗好耐，唔開冷氣=自殘

通常7點之後就會開廳冷氣 如果太凍會熄一陣再開
12點打後個個會開返自己房 除非屋企人仲係廳就會開曬所有冷氣

老豆想慳錢冇裝

其實又唔多
炒散一日都多過依個數
未計人多嘅話 成本又會拉低
慳依啲錢都幾無謂

是旦一個人係屋企就開

3/4 匹機 當你開足12 個鐘
一個月都係200蚊 （未必冷氣唔係長著 你屋企密封得好 可以係呢個數除2 變頻又慳電d）
姐係話你辛苦自己 都係慳得果一百幾十蚊一個月

公式：
電費= 匹數*0.746*電費約1蚊*時間 *壓縮機開關比例 （例子：平均著3分鐘 停7分鐘 -> 3/10)

你呢個數仲要打個折

因為最用電既compressor 唔會100% 時間行緊 除左變頻機 而純粹行冷氣機風扇用既電相對negligible

當你行10分鐘停10分鐘 咁基本上等於5/600蚊打5-6折

24 小時開 24 度
電費一啲都唔貴.

最on9 就係校最凍但係開最細風個啲人

冷氣都唔捨得開嘅父母
應該問下佢，咁窮/慳點解要生仔？唔生咪最慳。

如果佢話為環保，咁就問佢咁環保點解要生仔？環保問題就係人生仔造成，唔生咪最環保囉。

我屋企人就正常啦
食飯時間前後會開冷氣
房就夜晚十一二點先開始開

反而係我比較慳
因為怕凍唔鍾意吹冷氣
係最近幾日真係好熱先訓教時間開
仲要開到好細風同埋大約24-26度
之前夜晚都係吹風扇
仲要校定時幾個鐘後就自己熄

多一千幾百蚊電費都撐唔起，咁應該檢討下自己。
我老婆成日唔用窮衣機我都屌，搞到我o的衫turnover唔到。

申利，夏天每期電費單都3千幾。。

無開
唔怕熱但極怕凍

窮在心志，唔係諗下點揾多o的錢，只係得個省字，休息都唔好點出去博殺。

其實仲有幾多人住係火星， 近代o既變頻冷氣已經好省電同溫控好準。

早幾年前裝修就係柒左唔買貴冷氣，結果幾年下來電費都比返有多。
上年一炮過换哂日本變頻，又耐用2年乜本都返哂黎。其實一部2匹加2部3/4 分體都係2皮幾，長痛不如短痛。

除咗panasonic，乜牌子都可以。

講起就燥
我屋企人唔俾我開 話未洗冷氣
我頭先開 俾我呀妹熄q咗 同佢嘈撚咗好耐
以加我熱撚到仆街 訓唔撚到
邊有人咁on9 三十幾度仲因為未洗冷氣唔俾開冷氣
聽日都洗啦屌 開一晚姐

唔開冷氣會死

一直開風扇，冇冷氣依樣嘢

換

Agger
其實香港係冇開冷氣既需要
商場office之類密封環境除外

我唔鍾意開冷氣瞓覺
我開係因為上下左右屋開我唔想食死氣焗開
唔開第二朝精神D
風扇已經ok
夏天用竹蓆加草織枕頭完全唔會熱
其實冷氣機裡面勁污糟多菌
有幾多人會拆開部機洗乾淨佢至用

千幾兩千冷氣錢都比唔起

成隻老鼠咁好撚核突牙🤮

其實好多人住既地方、座向、日射角度唔同，就有唔同需要開冷氣，有啲方位又西斜又冇風吹入屋，唔開冷氣真係焗撚死，相反有啲屋就冬暖夏涼，開都唔駛開

屌你老母我係前者

18:00-13:00

最原始嘅野最好用無得唔信堅 work

咁多人話用變頻機慳錢
其實價錢都貴左一節
同埋其實易壞過定頻好多

每日凌晨一兩點到第二朝7點幾
總之係全屋最夜瞓嗰個開
然後第二日最早出門口嗰個熄

易唔易壞真係撞手神

咁辛苦為咩

betty養埋我

一到夏天電費一個月成3千幾4千蚊

一個月電費幾錢

無計 屋企老豆惡哂

你四肢冰冷？ 我之前都係怕開冷氣 家人一開就怕 不過依家 做運動 少夜瞓 食中藥調理腸胃使更易吸收 依家身體好左 就怕熱😂

訓教先開

搭單問 以前啲人成日話一開一熄仲嘥電過長開 係唔係真？ E = Pt 理論上唔係應該通電時間越少用嘅能源越少？

係，為咗慳冷氣，我夜晚直頭唔開

會打18503，過30度先比開。（係晚上9點嘅溫度）

24小時長開問左半年 天氣凍就轉暖氣

More

屋企熱到發瘟老豆都唔會開 除非真係熱出哂汗

但本身自己住個座大廈係比其他大廈圍住所以好難有風入到來 外面走廊仲舒服過屋企入面

叫佢開就會屌撚哂鬼咁 有時熱到好似透氣都有問題 成日話電費好貴 但係佢平均每日買1~2包煙仔

開冷氣根本就係應有既人權 點解要人同你一齊辛苦

24小時長開
有養狗

點解個個都講到要開冷氣
真係冇人屋企唔開？
我屋企長期唔開，只開風扇

俾2匹咪$1000一個月長開
一年俾盡你三個月係熱既日子
好貴幾窮先會慳呢啲錢？

$1000可能已經係人地3日的人工

咁生仔做咩

夏天一定係住hall
因為屋企唔比長時間開冷氣

窮撚家庭
一開就嗌交
幾年訓覺都冇開

諗下非洲兒童就覺得自己好幸福
以前啲人又咪唔開冷氣

不過老豆老母自己有需要有開到

我唔係個個月都知 我地屋企咁啱邊個拎到電費單就順手交埋
我上次交好似係三千幾四千
無特登去記 計呢d數做咩
生活計住計住咁辛苦

自己唔開樓下開啲熱氣

以前細個窮真係咁
依家大個咗直接24

琴晚訓覺連風扇都冇開
利伸房冷氣前年壞左

開冷氣=鼻敏感發作

以前就會
人大咗 覺得熱就開 做咩咁作賤自己 最緊要自己舒服
環保？收皮啦

我開20個鐘到
老婆係港燈做

想開就開

上網睇
開足8小時先12蚊
都唔明就住就住做乜

波台狗仲核凸啦

6月開始至10月一定每日都開起碼12個鐘 （收工返到歸開到第朝起身）
如果我家人話電費貴 我寧願自己去返多日pt都自己交電費都要開足（好彩冇 成家人都開冷氣）
如果話環保仲on9 一棟商廈浪費既冷氣都唔知夠你開幾耐

以前細個無咁有錢，父母開支大，省錢唔出奇
我屋企電費以前3000 蚊兩個月

不過現在一黎香港月入中位數已經高左好多
二黎而家新既一級能源其實已經省電好多
當然說穿了就是要變頻

所以屋企三房開三部長開都無咩所謂

一定好好味

咁都要知個數下話

停左再開唔係仲嘥電咩

熄咗就有事？

btw, 自己啲desktop 比較舊所以idle 都食電
大約180w 左右
7x24 其實一年電費都可以買多張cheap cheap display card

自從自己搵錢開就冇再理為咗個少少錢辛苦自己

我屋企冇冷氣次次沖完涼都流曬汗 所以習慣左出街先沖涼

一覺得熱就開，夏天基本上都24，如果一家三口各自喺廳/房就直情開哂三部

我屋企直頭冷氣都冇

唔會開

人係屋企就開
彩你都on9
隨左出面溫度係21，2度

當然要減少開冷氣
如果我地後生一代都唔為環保努力，邊個會？

除左環保外 我亦都有個比較on9既諗法 就係當幫自己訓練抗暑能力
橫掂第日只會越來越熱 要訓練下自己唔可以冇左冷氣就唔得

利申：到依家都仲未開冷氣 希望keep到落去

係屋企就開

我屋企係我媽咪勁早就話要洗冷氣 話熱到頂唔順喎而家係邊個一放工返嚟就開廳嗰部（細佬放學唔俾開）開到兩老瞓覺 我同細佬仲喺廳就吹風扇 個個瞓覺都開到起身

慣左唔開 吹風扇就唔覺熱
十幾廿年都係咁
反而 公司d 空氣唔流通 一唔開就好快成個背脊都汗

夜晚唔開都算 有太陽時段真係會熱死 冬天幾凍都好 企喺太陽底著件背心都頂到 證明有太陽氣溫可以差好遠

收工番去開到第2日番工先熄

開行都係貴3-4百
食餐飯都冇左啦

細個會

而家就覺得成日都返左工 平時廢事咁委屈自己

有 我都係

其實熄冷氣前半個鐘 教做送風mode會少好多積水
部機冇咁易生銹又少啲菌
當然定期洗都好重要

但係定頻會忽冷忽熱

好正常咼

我都唔開，香港唔係真係好熱，風扇可以解決到

好樓主小小 每晚8點鬆啲開 開到第朝6點

我覺得同開窗有關
因為熄完冷氣 一開窗啲熱氣就衝晒入屋 前功盡廢
反而唔開窗淨開風扇 啲凍氣keep幾個鐘都得（冇太陽晒嘅話）

屋企只準開一部
未訓前開廳
訓教時我會開我間房，但唔準閂門佢地涼唔到冷氣
星期六日我放假訓晏d，佢地一起身唔理我未醒就熄左我冷氣開廳（因為自己係廳），我係熱到即醒，仲要風扇都冇把
重點係我每日都係得一兩日先會係屋企訓晏姐，訓晏都俾人熄！仲要我每個月都俾左成7000家用架！

利申，岩岩俾人熄完冷氣覆post

冇開好耐 其實主要問題唔係熱 係加埋濕立立咁

夜晚10點開 第二朝老豆5點起身就熄
搞到每朝都熱醒左出哂汗

凍撚到病

呢種父母通常都係窮人，人生失敗者

哇 鼠疫咁嚴重 見到想一巴一巴車落去塊鼠面度

用風扇都吹唔乾？

你係咪有病... 咁都可以話人失敗
咁成日吹冷氣既人連小小熱都接受唔到，咪係人類失敗者？

你依加出街洗唔洗著羽絨?

朋友老豆做港燈，佢屋企長期都可以開冷氣好羨慕
呀哥環保撚，我淨係敢襯佢訓左偷偷開黎訓

長期連續24小時開係咪真係得架而家先黎整壞就仆街

屌那星 住香港啲納米狗竇梗係熱啦 奶波魔魔直線推薦嘅大灣區 個廳大過你全屋 開個落地玻璃窗 坐喺張大梳化度 睇住彤彤做嘅香港窩居節目 通風又涼爽 笑到停唔到都可以舒服咁瞓著

只要我覺得熱就開

我成日都開幾日跟住出街就熄幾個鐘

youtube好似有人證實過24小時開仲比間斷開開關關電費仲平

非公屋 家庭收入過5皮 由細到大從來唔敢開啦 到而家瞓覺都冇開

家庭收入過5皮好多咩唔駛特登講出黎

上支那網

通常廳開一部8－8
瞓覺就開房門加把風扇開最細

其實樓上係咁屌人唔開冷氣窮閪
但其實係咪你自己居住環境問題無得選擇先要開
覺得全世界都係咁焗咁熱
利申 住緊私樓 訓覺開風扇都唔熱
想見識下屌人窮既連登仔係咪個個住半山要開冷氣
如果唔係邊撚到咁大口氣話人窮啊

見左啲公屋fd真係好 屋企長開 出左街都唔會熄 話唔貴
我心諗租咁平比我都無所謂啦

冬天訓床 夏天訓浴缸

梳囉

龍咩貓 老鼠黎架喎

睇你住邊 我有時訓都唔會開 但熱到仆街 可能我淨係著底褲訓 加上訓前整個凍水涼 爽到叫春

+1 比老母屌叫我多d開 如果唔係部冷氣會壞

+1

唔係住市區冇樓夾樓嘅情況屋企通風OK
有時大風到驚d輕嘅衫會吹落街
我自己平時一個開風扇就得
同埋開冷氣吹得耐成個人好乾好易頭痛

30度 唔開冷氣點訓
其他時間就唔開

係好少 但上面話咩窮人心態

你屋企焗姐

30度 你都可以唔開 咁撚勁
坐係度都出晒汗

我同阿媽怕凍 一凍就瘋狂流鼻水 所以十一點就會熄冷氣 開5-11

係咪住公屋

係我唔做運動，又夜訓

以前就會
依家出黎做野有份比電費
一熱就開

細個會 只開 9-6 會覺得開冷氣好晒錢
而家識計 知道係有限錢 同埋得到嘅回報實在太好
而家放假會長開

無冷氣
21世紀點解仲可以無

自己一個就開部風扇吹正自己就算
多過3個人就一定開冷氣

無
我自己一個都開足24

唔怕熱唔撚柒開
利申唔怕凍

以前$15飯 300 蚊食到20 日

呀媽角度，冷氣錢 = 你成個月飯錢

正如你老細知道可以省員工一個月benefit 一定省

屌 係呀 日日開個冷氣都揸頸就命咁
而家出嚟住 日日都開住個冷氣唔捨得熄

認真 未開過冷氣 每日淨係開風扇 有時真係熱到瞓唔著 但係成日都覺得咁樣係鍛鍊忍耐力嘅好方法

有冇咁渣

我都係，一開冷氣係咁流鼻涕，一定要著薄針織衫

食咩中藥睇過幾個中醫都話我脾胃弱，冇個搞得掂我

兩年沒開過冷氣了

冬天轉暖，夏天轉冷，開足24

夜晚有白蟻冇得唔開

有時唔係個人熱，係太濕會搞多蛇蚊子

一個人就開房

樓主係咪姓熊

一年先得幾個月夏天，咁都要慳果啲屋企拎緊綜援

電費邊個俾咪邊個話事
無份俾電費就咪撚嘈

鼻敏感表示⋯⋯

冷氣都要就住根本就係窮撚思維

開冷氣主要作用係防蚊蟲

屋企無裝過冷氣

其實而家冷氣機電費真係平好多
除非全部調最高
各自係房開成晚 仲平過開廳幾個鐘

返左工之後係屋企想開就開啦
果千零蚊

係澳門試過開24小時~做野又係屋~開過1年幾，部機冇壞~反而樓下屌~話出水氣成個天花濕撚哂~，有咩事CALL 業主啦~我住客黎

係香港開足24小時都唔過份

晏晝唔比開 6點後先可以係廳開 夜晚訓教先可以係房開
但我寧願比多d家用都要開耐d冷氣

今年未開過冷氣

有人係屋企就開

基本上有人係屋企就會開
少人就開房冷氣 半匹
多人就開廳冷氣 兩匹

其實係晏就最熱反而唔比開
夜晚太陽落山都無咁熱啦

一個人係屋企淨係開房
老母返黎就強制開廳果部 開到食完飯先熄

開住冷氣會訓唔著
或者會凍醒 好on9

壞咗嘅話買個部，兩三日都裝得返，最煩係要等人嚟收舊機

話啲咩冷氣好凍既人真係垃圾黎
有冇理過啲成身出哂汗 訓都訓唔到既人既感受

我屋企三十幾度都冇得開冷氣

乜咁多個窮人既連登，唔係個個都住私樓，牛馬做腳車架咩？竟然窮到連冷氣都要就住就住開

左下角

冇、男朋友屋企會

咁鬼熱點就住開🥵晚晚都開

兒登真係有錢同窮鬼集中地
上班台個個fg人工最少30k起跳
但係夏天開冷氣個千幾蚊電費
都比唔起

清，龍貓真係接近老鼠嗰類生物嚟

每日都會來回拎個膠袋落lobby笠d冷氣搭lift上翻屋企

不嬲長開

電費幾錢

屋企向南對海
一到晏晝已經冇陽光射入嚟
所以唔駛點開冷氣

高層向西/西北嘅話
曬足成個晏晝真係唔開冷氣唔得

屋企有兩隻已經習慣左得風扇，咁耐以嚟都冇中過暑，雖然夏天都有啲怯

我都係
已經成日凍傷風
我張床對正風口位
其他屋企人就日日嗌熱
我凍到仆街

訓醒教就實有鼻涕 喉嚨又乾

其實點計個電費 利申部冷氣2匹

做多啲運動 作息定時已經有幫助

有部長開24
其餘就人係咩位 冷氣一定要到

唔開冷氣熱死
放假開20個鐘一日

無就住，但係都開唔多
冷氣好嘈

電費係睇溫度定睇埋風力？

仲未開過冷氣

唔開會焗到病，訓唔到
想開就開

日日30幾度都冇開過冷氣
風扇開大啲吹到凍

我細個都係咁 無計窮
冷氣 都係唔凍

我屋企囉屌
電費多少少老豆就鬼殺咁嘈
買波馬又唔見佢慳

每日開20個鐘左右

無錢開

原來我都唔算過份
留係屋企嘅日子每日開廿二個鐘到
但我覺得24長開冷氣會易壞？
所以每日都捱兩個鐘熱熄一熄

屋企唔開冷氣，搞到自己唔係好受得冷氣

就係因為環保先生左小朋友

總知我係屋企就開 我自閉全日 就開足全日

利﹕電費我交

無聊行為

以前公司server房兩部分體長開24, 埋單電費都唔貴

應該開個POST分享下大家夏天電費係幾多

有人就開 冷氣都就住就住
有無咁窮呀

之前係屋企覺得唔算太熱冇開 呀爸返到尼仲問做咩唔開冷氣 兩邊屋企都係幾時開開幾度都得

同你差唔多 但一同人講自己唔會開冷氣瞓教就會俾人當係環保撚

以前會就住開，訓前開一陣
但呢幾日真係頂唔順
開足24小時
o係屋企真係熱到仆街，就算唔郁都出晒汗

閒日開12個鍾都算正常掛6-6
假期開24

吹一陣就𨳒唔住

我都係以前有用寵物雪櫃，但嫌日日清好麻煩情願俾貴啲電費

連開咗3日

我練緊做一拳超人，所以冇開

不過我淨係發現自己髮線開始向後，仲未禿頭

訓前1個鐘既冷氣降低房溫度
之後熄冷氣訓教

又慳錢訓醒又唔會口乾頭痛

返工成日吹冷氣 所以屋企唔開 除非熱到訓唔到

九點打後先開
三點就熄

叫左你唔好食咁多熱氣野啦
仲賴熱

如果屋企唔係大
幾百呎咁
用恆溫冷氣長開一個月
仲平過日日又開又閂

老豆老母都好鐘意開
一返黎就開 係廳開到訓覺入房再開

話比咁多錢裝部冷氣 唔開要黎做咩

我話焗 唔係熱

我自己係屋企就開

唔開冷氣 不過風扇長期24小時

通常我咁樣同人講佢地都會覺得好痴線
我都好驚比人話係環保撚
但真心唔係
只係真係怕吹冷氣

怕唔怕開到層樓壞
之前開足一年無理佢 開到水到入牆身 牆油壞晒

on9

港燈個網話 8個鐘10蚊都唔洗

夜晚唔可以唔開
鄰居上下左右都開哂
你試下唔開？☻

好父母

有好多日子其實未熱到一定要開
但岀左街熱到岀汗開係正常
岀完街番屋企一定開 沖完涼岀黎爽到
開到深夜2點就熄，然後風扇吹住涼風就訓
所以最常開既時段係7點到深夜2點
一部吹全屋

如果唔岀街，我風扇定住吹都夠

夏天唔岀街既，風扇定住吹完全無問題，身唔出汗，不過手汗腳底汗無停過
一岀過街曬過大陽出過汗就一定要冷氣

我都係唔做運動加夜訓 但超鐘意涼冷氣

我都窮，但因為宅，冇辦法唔開24

怕冷氣嘅都係女人
一陣話皮膚乾，一陣話怕凍
34度都唔肯俾人開冷氣

屋企有老人家要24開冷氣
唔開血壓高又話頭痛
見到都覺得電費貴

換冷氣，用而家新標準既一級能源
其實無你想像中咁貴電費
當然如果你話幾百蚊都貴就無計了(無任何negative成份，每個人價值觀唔同)

屋企10點半之後先開冷氣同八點前一起身即熄
個客廳冷氣基本上係裝飾

慘得過個妹間房出門都唔熄冷氣, 開足24HR

屋企24小時開冷氣

又唔會話就住就住既
冇風又熱到出哂汗咪開

匹半機夜晚訓覺凍到痴線

以前屋企好誇張 唔過30度就唔開冷氣
依家30度基本 日日開夜晚8點到朝早11點

我老豆又係自己已經成日暖爐咁 佢間房向北 最扯風
偏偏佢就山窗 間屋焗到
都算啦 夏天訓教開風扇都攬住張被 訓佢隔離嘅話就被逼要一齊cum被
利申 老母怕熱 家姐一嫁咗出去之後二話不說唔再同老豆一齊訓

我係 晚10-早8

窮人

通常訓之前房開一個鐘，之後轉風扇加埋啲餘溫訓 ，第二朝易啲起身

你部冷氣污糟啫
開冷氣關窗隔著室外廢氣不知幾舒服

冇 ，係冇冷氣

自己住，9點後先夠膽開，起身就熄

做港燈唔使交電費？

冷氣最好係有把風扇吹

全家得我一個會就住開
因為我自己出去住過 知道電費負擔

其實屋企當2部房冷氣 開足24 1個月貴幾多?

一年會開兩三日，34度以上真係頂唔順就開，平時開風扇臨訓沖轉凍水涼

返到屋企會開一陣，半個鐘
訓覺必定唔開
吹冷氣訓得唔好

前晚有飛曱甴入房
唔敢開窗，今個夏天第一次開冷氣
但依然係訓前熄返

第二日已經用返風扇......

成家都係咁

男朋友就只要喺屋企都長開
直情無風扇

都有諗第日一齊住要邊個就邊個